{
    "question": "seseorang diizinkan melakukan salat jumat apabilaseseorang diizinkan melakukan salat jumat apabila a dalam keadaan sibuk b dalam keadaan lupa C dalam keadaan jauh d dalam keadaan perang mana jawaban yang betul \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. dalam keadaan jauh</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>seharusnya jawabannya dalam perjalanan jauh tapi kayanya c itu tulisannya salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bacaan-salat-sunah-ada-yang-dibaca-sirr-berbisik-adalah-dalam-s-159",
            "question": "Bacaan salat sunah ada yang dibaca sirr (berbisik) adalah dalam salat    a. Salat idul Fitri\r\nb. Salat dhuha dan salat rawatib\r\nc. Salat idul adha\r\nd. Salat rawatib\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. shalat Dhuha dan shalat rawatib</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jawaban: b. Sholat Dhuha dan Sholat Sunnah Rawatib</p><p></p><p></p><p>Maaf kalo salah:)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jangan Lupa Follow:v</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-jenis-jenis-surat-undangan-250",
            "question": "Sebutkan dan jelaskan jenis-jenis surat undangan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>surat resmi .surat dinas. surat non resmi</p><p>maaf klo slh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mwnakah-yang-bukan-termasuk-bukan-faktor-permintaan-519",
            "question": "Mwnakah yang bukan termasuk bukan faktor permintaan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Penerimaan dan penawaran</p><p></p><p></p><p>MAAF KALO SALAH</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "portugis-dan-spayol-yg-membagidunia-menjadi-2-untuk-berlayar-akhi-630",
            "question": "Portugis dan spayol yg membagidunia menjadi 2 untuk berlayar akhirnya bertemu di kepulauwa yaitu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Maluku</p><p></p><p>Maluku waktu itu menjadi pusat produksi rempah rempah yg dibutuhkan bangsa eropa, portugis dan spanyol yg waktu itu menjadi kekuatan adidaya dunia berlomba lomba mencari &#039;dunia baru&#039; hingga kedua kekuatan adidaya bertemu dimaluku, portugis setelah mendarat di maluku membuat perjanjian dengan kesultanan ternate sedangkan spanyol membuat perjanjian dengan kesultanan tidore</p><p></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kemerdekaan-supaya-kita-capai-dengan-segala-pengorbanan-menun-797",
            "question": "Kemerdekaan supaya.... kita capai dengan segala pengorbanan menuntut kita\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tujuan kita capai dengan segala</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-yang-memerintah-bani-abbasiyah-608",
            "question": "Siapa yang memerintah Bani Abbasiyah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>i</p><p>1. Abu Abbas As-Saffah</p><p>2. Abu Jakfar Al-Mansur</p><p>3. Al-Mahdi</p><p>4. Al-Hadi</p><p>5. Harun Ar-Rasyid</p><p>6. Al-Amin</p><p>7. Al-Makmun</p><p>8. Al-Mu&#039;tashim</p><p>9. Al-Watsiq</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>al-Qoim,al-muktadi,al-mustazir,al-mustarsyid,al-rosyid,al-muktafi,al-mustanjid,al-mustadi,an-nasir,AZ Zahir,al-mustansir,al-musta&#039;sim .</p><p></p><p><strong>penjelasan:</strong></p><p></p><p><strong><em><u>maaf</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>kalo </u></em></strong><strong><em><u>salah</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>ya </u></em></strong><strong><em><u>(^._.^)\uff89</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "daulah-fatimiyah-mengalami-kemunduran-pada-masa-khalifah-a-al-719",
            "question": "Daulah Fatimiyah mengalami kemunduran pada masa khalifah *    A. Al-Adid Billah\r\nB. Abu Manshur Nizar Al-Aziz\r\nC. Al Muiz Lidinillah\r\nD. Nuruddin Zanki\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>A. Al-Adid Billah</strong></p><p></p><p><strong>Kemunduran dinasti Fatimiyah dimulai dari masa pemerintahan al-Hakim ((996-1021) yang membuat kebijakan kontroversial dalam bidang agama dan terus merosot pasca pemerintahan al-Zhahir ((1021-1035) dan musnah pada masa al-Adid (1160 M - 1171 M)</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2><em><strong>semoga bermanfaat</strong></em></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "masa-pendudukan-jepang-di-indonesia-membewa-pengaruh-dlam-kehidup-454",
            "question": "Masa pendudukan jepang di indonesia membewa pengaruh dlam kehidupan bngsa.dampak penduduk jepang terhadap perekonomiaan di indonesia adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Penjelasan:akan berkurang nya sumber daya alam indonesia </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "asosiatif-dalam-bahasa-indonesia-diartikan-apa-466",
            "question": "Asosiatif dalam bahasa Indonesia diartikan apa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawaban: <br><br>Makna asosiatif di KBBI adalah bersifat asosiasi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Makna asosiatif adalah makna kata yang muncul karena ada hubungan kata tersebut dengan hal yang lain diluar bahasa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gambus-termasuk-kedalam-jenis-alat-musik-a-kordofon-b-idiof-779",
            "question": "Gambus termasuk kedalam jenis alat musik ...\r\nA. kordofon\r\nB. idiofon\r\nC. membranofon\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong><strong>Jawaban:</strong></strong></p><p>A. kordofon</p><p></p><p><strong><strong>Penjelasan:</strong></strong></p><p>Kordofon adalah alat musik yang sumber suaranya berasal dari dawai atau senar dan gambus merupakan alat musik yang sumber bunyinya berasal dari dawai atau senar, jadi gambus termasuk ke dalam jenis alat musik kordofon</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}